[尋人]好想揾返呢個女仔，好好地同佢講一聲多謝

喺八年前，當我仲係一個小學生嘅時候，係我人生中最低潮嘅日子，遇到一個女仔，係佢將我係絕望無助嘅泥濘拉返我上去，陪我走過我人生最黑暗嘅日子。

當時，我只係一個小學生，而佢已經係一個大學都畢左業嘅女仔。當時，有好多嘢唔開心，成績又唔好，考呈分試又好大壓力，差唔多係全級最後果十幾廿個咁，有太多生活上嘅嘢唔如意，又改變唔到，面對唔到。我從小就唔習慣向身邊嘅人傾訴，覺得身邊嘅人總會有一日出賣你，因為係同一個生活圈子，就算冇利益衝突，都有可能會出賣你。所以當時嘅我選擇咗上網識人吹水，將自己嘅唔開心、壓力同一啲陌生人講，而佢就係其中一個我喺網上認識嘅人。

果時好流行論壇，有各式各樣嘅論壇，而我就上網search下論壇，就出左果個論壇。我本身唔係好活躍出post嘅人，只係得閒睇下啲好笑嘅嘢咁，後尾見到佢開嘅吹水post成日都上熱門，再加上自己嘅情況愈嚟愈差，開始自殘，見到網上有好多人𠝹手，我又跟住𠝹手，搞到自己返學日日都著長袖冷衫，好怕有人發現我有異樣，唔想被指指點點，亦都唔想比人關心我，所以就開始喺佢個post度r水吹，一開始都係講啲無聊嘢。

後尾同佢交換咗msn，開始同佢講我啲唔開心嘅事，其實我果陣情況已經好差，唔肯食嘢，日漸消瘦咁。屋企人開始發現我有啲唔妥，但就算煮哂我最鐘意食嘅餸，我都唔肯食，諗返起都覺得好對唔住佢地，果時覺得所有嘢都係理所當然。之後再差啲就開始𠝹手，仲會打牆，打到自己手啲關節瘀哂，又會刮到流哂血，甚至試過自殺。

好記得果陣自己無論係講嘢定係諗嘢，都好負面，好絕望，成日覺得死咗去就一了百了，再冇痛苦。成日開口埋口都係叫人唔好理我，比我死咗去咁。面對住咁樣嘅我，佢從來都冇放棄過我，我幾乎所有嘢都會同佢講，不論係我嘅諗法，定係我又做咗啲乜嘢，以前自殘、出貓都唔當係一回事，以前甚至好不孝，令屋企人好擔心我，但佢都冇放棄過我。佢幾乎日日都同我吹水，雖然有時候會好惡咁鬧下我，但佢教左我好多價值觀嘅野，到咗依家我都好記得佢當年點樣鬧我，又點樣軟硬兼施咁教我好多嘢。

依家諗返起，其實都唔知點解果時咁反叛嘅自己會咁聽佢講，佢叫我唔好再𠝹手，唔可以自殘，我真係會聽。其他人就算係平平常常咁同我傾計，我都一定會好無禮貌咁串人同駁嘴，每一句都要串人。當其他人對住個成日開口埋口都話要去死嘅細路，慢慢冇耐性就開始會話咁「咁你咪去囉，好容易做到」，佢都會制止其他人咁講，再慢慢同我講返啲道理，佢從來都冇放棄過我，怕我做啲傻事⋯⋯

呢一切都好巧合，喺我最唔識處理自己嘅情緒，最絕望而無助嘅時候遇到佢，而佢亦都係好有心機咁同我傾計，開解我。我唔知道我有幾好彩先可以遇到一個咁嘅人，老實講，有幾多人遇到一個反叛期嘅細路，無禮貌，目中無人，成日自殘又話自殺，會好好心機咁陪佢傾年幾計，想佢好好咁成長，行返一條岩嘅路。

我唔知可以點樣形容對佢嘅感激。佢對我嚟講，係一個改變咗我生命嘅人，我唔知當年如果冇遇到佢，依家嘅我會係點？會唔會係已經入咗冊？會唔會已經唔係呢個世界⋯⋯

我真係好想揾返呢個女仔，好好咁同佢講一聲多謝。之前一路都好怕打擾到佢，因為我同佢嘅關係只係「網友」，甚至連網友都唔係。另外，其實我都好怕佢嫌我煩，好似成日纏住佢咁，所以一路都冇返佢，亦唔敢inbox佢。

我同佢嘅聯絡只限於MSN同果個論壇，就算佢有比過佢嘅facebook我，但都係一個唔常用嘅account，佢最後係2013年8月尾post過status，我過咗幾日有試過inbox佢，但個message到咗依家佢都係未收到，因為佢再冇上過嗰個facebook，就算我之後斷斷續續都inbox佢。

之後亦都有試過用佢喺forum註冊嘅email揾佢，但無論我點轉gmail, hotmail, 甚至係yahoo，都寄唔到信比佢⋯⋯係address not found。我已經唔知道可以有咩方法揾到佢，我對佢嘅資料一無所知，佢以前講嘅嘢我都唔知邊啲係真，邊啲係假。

佢嗰時自稱Catharine/燕，廿幾歲咁，咁依家都應該三十幾歲。係台灣長大，之後返咗黎香港，讀銘傳大學，讀中國文學。

我對佢嘅資料淨係知道咁多，我都知道好難揾返佢，始終喺網上講嘅嘢未必係真，但我都唔想放棄，始終想同佢講多謝。

呢幾年一路都有揾佢，但都仲係冇任何進展⋯⋯始終係佢冇再上嗰個論壇，冇再上嗰個facebook我就contact唔到佢⋯⋯我真係好希望可以揾返呢個改變咗我一生嘅女仔，好好咁多謝佢，所以好需要大家嘅幫手!!!

如果你地有識得嘅人係叫Catharine/燕，又同我講嘅幾分似，可唔可以聯絡我⋯⋯感激不盡!!!

呢個係我嘅telegram:

或者最後真係揾唔返佢，但我自己呢個故事，都希望大家可以多啲關心身邊嘅人。近年香港嘅自殺案愈嚟愈多，尤其係學生，如果身邊有，又或者有遇到有自殺傾向嘅人，多啲同佢傾計，關心下佢，就可能可以救返一條生命。有時無心做嘅事，講嘅嘢都可能改變咗另一個人嘅一生。如果可以，就多啲關心身邊嘅人啦。

更正，係應用中國文學系

幫推

好多謝你，除咗喺連登放手一搏，我已經唔知仲可以點揾到佢⋯⋯

幫你推下

推下sin

我之前有試過，但係個Facebook page唔係好多人like過，同埋係睇唔到有邊啲like咗

好多謝你，我希望呢個post唔好沉得咁快，可以多啲人見到⋯⋯

推

好多謝你

ptt?

多謝ching建議，我一陣去試吓先

Ching，ptt唔比註冊 係load極都load唔到咁
勁難用

好多謝妳呀

有預感搵到

睇左一段都已經覺得你係廢人一個

我都希望可以揾到佢!!! 但要keep住推post
希望比多啲人見到
但其實我都知道好難揾到，始終佢未必會用連登

每個人都有過去，我都覺得以前嘅自己好荒唐。

多謝你嘅comment，我的確唔係一個好叻嘅人，但至少我做到問心無愧，冇對唔住自己，冇對唔住身邊嘅人對我嘅教導。

多謝你

上次個尋人post好似一日搵到

係啊
再推下，等多啲人睇到先
但我自己比啲資料又唔齊⋯⋯我知道係難啲嘅

多謝幫手

我黎

pish

幫下手pushhhhhh

我有PTT AC, mr可以借你

睇到樓主既post搞到我都好懷念以前

多謝絲打 感激不盡!!!

以前嘅人定以前用msn嘅時光？
我都好懷念，就算以前好mk

所有啦
特別係懵懂既自己
Btw 希望你搵得返佢

其實你有冇諗過

你講既事成8年前

佢可能已經唔記得左你

你搞到咁高調好似網絡起底咁，就算你冇惡意，而你最尾成功搵返佢，佢可能會唔高興

試下啲台灣fb page咩爆料公社 好多得閒人係果度
或者啲forum 好似ppt/Dcard
希望樓主可以pay it forward

PO你自己銀行戶口出黎睇下你幾有用？

其實我都有擔心過呢樣嘢，畢竟都係咁多年前嘅事，佢都好有可能有自己嘅家庭
但係佢對我嘅影響真係好大好大，我好想同佢講返一聲多謝
或者佢真係唔記得咗我，但受過人地嘅恩惠要好好記得，盡自己嘅力量報答
如果呢件事開始步向失控，我會即刻收手

與其大海撈針起底去搵呢個人講聲多謝，我覺得巴打可以試下將呢份謝意透過幫其他人去表達，而家嘅香港更加需要多d呢種人

識 肥婆黎

如果ching真係識佢，可唔可以聯絡我啊？
如果唔係，唔好比假希望我啦

push

唔好理佢
呢條友出名假膠
一望名就知

加油

幫你推
希望你可以找到

多謝ching提醒，岩岩我真係以為我會揾返佢

係 所以我依家有好好關心身邊嘅人，甚至係平時係街遇到嘅人，我知道一個人一諗唔通，長期都好絕望，就好易了結自己嘅生命。
我唔知我可以幫到幾多，但我希望可以幫到其他人，好似佢當年咁幫助我
要將呢種精神承傳落去

大家同心推上熱門推上報，希望個女仔睇到

好多謝你 hk01成日講連登啲嘢
希望有大啲機會

多謝多謝

推爆佢

佢係你的孫女，係2047年坐時光機黎幫你的人，佢已經返左未來，所以所有聯絡方法已失效

推一推

Push

有好多人身邊都有好多好好既人

只不過係個陣身在幸中不知幸，或者真係太細個自我中心以為世界圍住我轉

亦可能失去左先識珍惜

支持你

你咩都冇真係好難搵
儲錢落個蘋果頭版仲有機會既，你有email都有機會去中文系幫你問下

推推推

Push!

大力一推

pish
有興趣想知樓主走出佐之後
你依加情況係點

幫推
自己人生中都出現過不少好的網友

搵到又點？

太長 飛黎睇 幫手推

Pish

大個先知道原來身邊嘅人對自己好都唔係必然，就算係屋企人，朋友。
愈係熟嘅朋友，就愈容易當哂啲嘢係理所當然。
可能係因為有遺憾，所以依家記得同好好珍惜每個幫過自己嘅人，做到嘅就幫返人。

幫推
試下去佢學校問，同埋fb出post
借啲多人睇嘅page e.g.香港嘅dryclub, 台灣嘅工程師咁

正正常常一個人，冇行歪路
成日都好正面
就算幾痛苦都唔會再諗自殘，自殺嗰啲

直接去台灣嗰間大學搵佢既資料

依家揾緊啲多台灣人睇嘅Facebook page
希望佢啲同學可以認到佢

推一下

正常一間大學都會保護學生嘅私隱，唔會咁易比學生嘅資料一個陌生人

我都係 以前細個成日聽人講話上網識人會比人呃，但我好好彩，上網識嘅人都好好，教我好多嘢，唔單止係佢，但得佢一個失聯咗

推
我有dcard帳號，
洗唔洗幫你轉去dcard到試下 ？

好多謝你呀，我依家打緊書面語版本，諗住一陣放上dcard，我有dcard account。
不過都好多謝你呢份心意。
可唔可以幫我推post啊遲啲

幫推，希望樓主揾到

知唔知佢有冇打機
如果有既話可能可以係果個方向搵下

幫手一推

推推佢

佢好似冇打機，不過就有成日畫畫

推一推post，仲係心存希望

好多謝妳!!!!
Btw田馥甄係我老婆先啱

睇睇下就覺得呢個人本身就唔存在

其實正常既話一個email唔用就咁算，開個第二個用，好少會del搞咁多野

佢有咁多email不過都email not found你唔覺奇怪架咩？

btw good luck 我都希望你搵到佢

其實係我自己試佢嘅email，試吓佢會唔會唔同供應商都係用同一個username
印象中嗰個forum係唔需要email認證嘅

可能因為我都係乜都試吓，唔想放棄，所以address not found都冇話覺得好奇怪

多謝ching

推 希望你搵到佢

會唔會係你屋企人開假ac、扮其他人關心你呀

銘傳識人但係都起碼細你個個7～8年

唔會呀
佢真係一個獨立嘅個體嚟

唔緊要呀 始終佢都grad咗好多年
Ching有心，多謝哂!!!

你留低自己資料，叫佢forward比有機會係嘅學生

sor get錯

加油

係愛呀哈利 幫推

Help push

help push

樓主得14歲

自膠，唔好理我

屌你老味

小學雞學人講壓力

幫推
我都認識過一啲好好既網友
不過都冇左聯絡了 所以希望你搵到

雖然我冇真係愛佢，但啲朋友成日話我講到好似暗戀佢咁
真係冇
多謝ching

有冇試過係佢fb嘅朋友度埋手？
就算佢冇show friend list，你咪搵下邊d留言睇落似fd底，問下佢地

輕輕一推

巴打加油

有⋯⋯之前幾乎inbox哂有like過，又或者有comment過佢啲status同相嘅人
但個個都失哂聯⋯⋯話好耐冇聯絡
多謝絲打嘅建議

有時真係網友先傾到心事，陪你走過好多難關
多謝絲打嘅祝福

幫推 希望樓主搵到

如果個個都失聯有d奇怪，會唔會果班都只係網友？
或者人地真係鍾意不留痕跡呢

希望樓主搵到

希望樓主可以搵到
利申:讀緊銘傳但係唔知點幫你

巴打係台北區定桃園區？

桃園
應用中國文學系都係桃園

巴打可唔可以聯絡我
可能會有方法揾到佢

可唔可以幫手喺僑生會打聽下？

有無去台灣d討論區試下

我今晚返去下載Tg先
不過巴打你啲資料真係少左啲
同埋十年前既聯絡資料好大機會宜家用唔著
不過有燕字既女仔又真係少既
可以睇下畢業名單
搵到佢全名之後去FB搵佢
咁樣可能會易搵啲

僑生會唔會有人識十年前既人啦

推

唔好留下遺憾 想搵都搵唔番

諗起一套小學雞愛上大姐姐嘅漫畫
希望樓主會搵到佢

留名見證